改朝換代的規律---香港重生的關鍵

我對歷史唔太熟，但都略知一二有幾個規律，如果大家有好嘅例子請指教留言。

1. 當權者作惡到某個臨界點，個天都唔鍾意佢，因重病或意外死亡;被外敵攻打滅亡。

2. 社會腐化或經濟衰退到某個臨界點，社會不能再維持舊有的制度，大多數人民身收其害忍無可忍起來革命。(成敗時機問題，請大家反思與討論)

3.當權者中央集權，引來眾臣不滿，四分五裂。

等等......

我唔係要喺到講長編大論歷史，而係作為抗爭者要知道改朝換代係需時反思什麼是較適當嘅時機去推翻舊制度，是沒有標準答案，但有相對好的答案。

2014佔中 與 2019 反送中 比較，2014佔中時還有很多人未醒覺政治冷感，佔中過後抗爭士氣一潭死水，與2019的今天確實很不同，大家有沒有想到什麼原因?會不會是因為 (2) 嘅規律在香港運行中?

1.如何削弱商介和保皇黨嘅勢力?
2.如何削弱中央對港嘅影響?
3.如何令社會大参與社會公民運動?

以上提出了幾個問題，香港雖然重生是否要讓社會繼續再腐化一點和等待經濟爆破那刻，再一次決一死戰?那時會否再多點一願意走上街頭?
其次是抗爭運動如何針對以上3個問題?

我不是反對現時連續不斷的示威，都有一個好嘅示範比市民和增強前線抗爭者嘅默契與經驗。
但是愈走得前就愈需要保留實力，現時我認為未係時候決一死戰，用什麼手法抗爭我沒有異議，問題是不要被捕或死亡!!!